沈陣營第一百零九期 － 沈判一詞大響其名，股市暢旺全靠振盈

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第一百零八期 － 振盈勝AI，牛熊不分界

師傅

\|/ 祝師父老人家長命百歲

今次真係二萬六了

嘩

美國都升緊百幾點夜期都低水

大戶今次發達
食哂啲近牛先升過

暫時睇一路升到過年
抽高返嚟再派貨

終於知咩事了

聽日仲要無北水，fat fat

咩事

遲尐再講，要整理少少資料先

無北水先會升....

\|/

我意思係無北水 大戶話哂事
唔使煩中間有大媽攪亂

邊個位有祝福？唔該講定先

但第一日開始跌唔係因為啊爺托市先跌得三百幾點咩
想知點解冇北水會升
請賜教

大師餵淡粥比大家食

好似話因為大媽沽貨拎cash過年喎
所以上面放假就無人沽港股

佢乜片都好啦，頭果幾分鐘飛啦保平安

個名咁似咸片名......
都係少睇為妙

北水其實得100億，齋睇咩深港通 滬港通
聽人講唔算好好好大影響
我自己都睇緊

美股急升

政府玩放水 基建
等於QE咁 短暫
等你地加息無咁痛（美國企業）
其他國家就
沽

師父同船

錢如⋯⋯

都無用啦
美國升 港股跌
你睇下adr

美帝星期五升得少, 今日港女回應跌少少
美帝升得多重唔跌到崩堤??

聽日咪會跌囉，關你鬼事咩

奶野

\ | /

992 $3.9真係有啲想買

老美屈到

有無入加老美倉

老美升，香港都可以跌

師父\|/

無爺閪搞鳩住應該都ok既

好重牛唔知食唔食呢

美女

屌 係中環撞到大師 今日係咪冇運行

牛仔最後召集

電腦分析，35%唔食，65%食，一係食一係唔食

【實戰理論】跌市原因早已存在（沈振盈）（FEB 12）
2018-2-12 9:10:47

灰犀牛

經過一個星期的震盪後，恆指又重回12月底的水平，但市場的主流情緒仍未有太大的轉變，繼續認為後市是樂觀的，只是正常的回調而已。至於今次跌市的原因，似乎主流評論並沒有掌握得到，大多數皆歸咎於債息上升。當然，當美國長債升至逼近2.9厘之時，而遇上股市大跌，這自然是一個很理想的「解釋」。然而，債息的上升並不是突然出現，而是已經持續了好一段時間。若然跌市是因為債息升所致，大家要分析的，是其上升的原因、理由，接着就要估計其升勢是否會持續，向上的潛在升幅會有多少？做了以上的分析，才可以作出總結立論，再決定股市後市應是見底回升，還是純粹是有反彈冇升幅。單單用一句「債息上升拖累」作事後解釋，跟住就話已經跌了很多，不用擔心，似乎是過份簡單化罷！

跌市的因素很多，大部分已是「灰犀牛」，存在着於市場中，只待一個導火線去引爆出來。正如今次跌市前，筆者所提出的一些數據，如內地「兩融金額」已升至一萬一千億元、樂視復牌日日跌停板、北水股逐隻跌破支持位、美匯開始轉角等。只不過因為在跌市開始前，恆指不斷創新高，會到大家被市場的錯誤所誤導而已。

本週大市應有反彈，估計有機會回補上星期五的下跌裂口，約在30200點會有阻力。

早晨
\|/

破！

有阻力
收到

恒基科水，向海航買啟德地皮

海航

正陷入財困的內地海航集團，為解決資金斷鏈的困境，終落實將前年於本港投得的兩幅啟德地皮出售予本地地產商恒地（00012）。

好過借錢比佢既

【中環解密】中國股民美使館微博洗版 轟輸出股災

中國A股上星期連日崩盤，不少內地股民牙痛咁聲，社交網站自然一片罵聲。除了中證監的微博例牌遭到網民圍攻外，想不到今次連外國大使館都遭殃。

據外電及內地媒體報道，由於上周A股插水，不少憤怒的中國股民，就在美國駐華大使館的春節祝福微博下方留言，投訴美國輸出股災（今次全球股市大瀉最先是由美股觸發），紛紛表達對輸錢的不滿。

美國大使館回應稱，這幾天他們的微博賬戶共收到超過一萬條關於中國股市的留言，他們刪除了一些觸犯社交平台使用條款的評論。

內地網民除了投訴美國「累街坊」外，據彭博報道，有股民更遷怒中國證監會主席劉士余，在微博問美國領事，劉士余到底是不是美國間諜，因為劉已成功令數以億計的中國股民憤怒了。

屌你騰訊

好似好爆下

屌啦...騰訊咁撚難捉

師父一開阻力位，又可以重新上路

原來係師父發功

佢早啲開咪好囉

終於俾完支持位 有救啦

留意番，支持位未破…

琴日架個阻力位

上香\|/

師傅一出阻力位

唔出支持位就 ...

内銀果啲跌返落黎喎

G兄
師傅星期五睇反彈
我入咗熊 依家夾到反艇點算
到底沈判幾時完

個市唔會一日就彈返哂既，但師父俾得阻力位就必破，我睇過年前破

師父愛股都想掂

無左爺西，機會黎啦

嘩2382

992

冇市喎 點沽貨

垃圾股

me have no idea, me have no stock at all except 3319, all clean out. still waiting

港股通琴日last day左

2017股皇

個人認為reits中都係最佳

年年派息都加嘅

2017股王

就黎7厘, 好吸引

今日終於執番少少

究竟上唔得返30000點

我係，到熊市再平就入多啲

今次又係靠2018同2382贏, 上呀

山幻典

上左啦

你班乞衣繼續輸

個升勢出晒黎
好驚係引牛

師傅話有反彈
[member]記住30200[member]

已上

沉住氣

平保, 你阿寶呢

驚就hit and run
怯你就輸一世

可以大手入熊了

QQ50天線上面唔知磨乜鬼

琴晚鳩up 個「大戶」，而家係有力定無力呀屌你老母

Ching 好嬲

cfu我唔玩啦，我想落船

最撚憎人見風轉舵

琴日無追post, 發生咩事

入熊嘅聽日唔好9叫

一副引牛格

冇追...睇個勢都只係做領軍先一開波升咁多

琴日有條叫「大戶」既粉腸
早市高開就話彈
中段回就話有力
尾市反cup 就話唔得
收市話喘定
夜期見轉燈就話向28000 出發

我只係記得佢尋日話咩個市底購買力好強
我話佢又唔見上星期有人講呢句

十足十似果d財演

你講我

我都有印象呀屌

唔係你

唔敢

講緊大戶（已蝕）

六合彩中左40蚊

U一定冇會開

如果師父肯比料，肯定唔止

呢個星期無, 上兩星期都開到顛

今日連實戰理論都冇埋

樓王最恨鐵不成鋼嘅地鐵原來曾經見$40.6

師父 同船

想入 同個FRD 傾緊
有幾多CHING 入緊MTR

佢呢排唔洗執煙頭, 睇怕唔會再搞六合彩

比人夾緊3格

咪搞

一點堅持都冇...

朱門睇法，上返 31600 先至為大機會轉勢。
沈門點睇？

Ref:

MTR無吸引力
講真 收息股5%以上先吸引（持續派息記錄）

沈門:師父未有睇法

師傅睇有機會反彈

而家咁玩，尾市先知大細

尾時抽爆都似

牛熊證分佈點睇

利申put咗中伏
諗緊斬唔斬
睇牛熊似徧淡

見到熊倉帳面少左3份1 好痛

唔login入去睇咪唔痛囉儍豬

有分析指港股之牛市已完，亦有分析指今年大市之高位已見，對此，筆者頗不認同，至少目前祗是二月份，屬年內之首季，在本年餘下之交易日，存在之變數仍多，在資金相對仍較充裕下，一旦大市跌勢喘定，不排除資金又會再度入市主導大局，至低限度，恆指該有機會再挑戰1月29日之高位33484點，故是潮跌浪，筆者認為祗是中期急升后之快速調整而已。

而照目前之市況看，大有洗牌後再候機重來之感。

(筆者 : 民眾證券董事總經理 郭思治)

這條牆頭草都好燈呀

實戰理論】短期反彈 回補裂口（沈振盈）（FEB 13）
2018-2-13 11:12:56

暴風雨的前夕

美股反彈兩日，內地A股亦初步喘定，港股亦醖釀作出反彈。昨晚美股之升，主要又是「重複」搬出大型基建計劃，刺激投資者入市。然而，由始至終，這只是一個炒作的憧憬，每次講完，都會將美股挾一挾，但去後就沒有下文。講真，以現時美國的財赤情況，能否將債務上限提升，也是未知之數，特朗普如何有能力去推行此計劃？

這數天的回升，在技術上只當作是急跌後的反彈，不能過份認真及進取。其實很多負面因素已經發酵，兼且在程度上越來越嚴重。而今次全球股市的下跌，跌幅皆超過一成，這只是技術性調整這般簡單嗎？投資者宜小心地去判斷。

外圍危機重重，內地股市也不遑多讓。中央去槓桿化的決心頗堅定，從過去數日的政策中，已可以肯定。中証監嚴查上市公司質押股票的行動，再加上阻止以停板來防止股價下跌，正正反映出是針對現有的危機來正面去解決。在內外受壓的情況下，港股也難望扭轉劣勢。

恆指雖反彈，但北水已難靠，估計反彈阻力會在昨日的下跌裂囗頂部附近，約30200-30500水平。

有阻力!

師傅呢期準到仆街

頂 多左三百

排緊小put

師父，明白了

仆街上兩個星期見sun 鼻sun 到d 皮薄哂咪走去擠黑頭…
擠到紅紅腫腫

有無豬錢先

yes...

係唔係咁撚準......

992 三年低

日日都三年低架啦

睇十年圖, 睇報表
業務改善緊
睇三億年

2382 可以升幾耐？

二師兄HERE?
宜家VI好高, 今朝追左29800LC是咪唔應該過夜?
擔心後2日同假期vi縮個市又未必好似今日扯到咁行會蝕

師父 打救一眾弟子

俾師傅沈咗我兩日，胃痛咗兩日

多謝師傅

賭市日日開

星期五入貨，今日有5.5%升幅

手繪一圖贈師父
贏盡商品債匯股

⋯⋯

袁主席隻野潛左水

Put左

咁激情

PUSUH

原來係你，啱啦下次入貨單聲

輸到冇晒錢
新年過後先再玩

Hello, I'm back

普通啦！同上星期前比唔算好高！

我自己經常無視個vi、d、g、t、r⋯之類既數值，只關心到唔到價！

炒option既人可能覺得我好奇怪，但我反而覺得人地諗多左！

我一直反對DT既，博反彈博調整都盡量小做為妙！

師傅一出反彈位就黎料

師傳同船

唔該二師兄

米咕
唔好post j圖啦, post你o係c3既圖黎睇下

錢如噴泉

終於返黎 無你幾日 苦戰呀

我諗法好簡單架渣，期指只當孖展盈富基金，期權只當包左底既期指！

我都沒去c3, 一日返工+一日去街+一日留在屋企打splatoon2

另類idea

港女回得咁撚急既

又開始free fall

毒撚

點解d c9咁鐘意問992
冇貨都問可唔可以入

柒彈連唔到線 求教學

咕咕

藍籌股一手最平係咪992？
如果係可能因為錦

2月15號 日本提供美金？市場上無美金咩

每日熱門 跟哂師父

992就係我第一隻買既股票

淡友好鐘意午市一開就沽沽沽

日日

美版? 日版?
set任記acc, 駁wifi/lan線就得
Rank打到上B-俾人踢返落C+

果然是真弟子

上証回緊 Put既巴打準備數錢

美 好耐冇開玩緊殺耳達

已經成3年前到 𠴱時好勁 記得買完第二日升左1.5

佢母公司上左市之後就

熊仔執左十零格走左
可以食老麥了

上星期五入左隻 而家蝕緊十幾格

Hit and run

朱仔城大有無見到.....

cant see shit

淡友又贏

返家鄉啦應該

有丁的麻甩絲

我都有過喎，5.6>4.9

435
三月一除淨
三月廿派息
派息0.126

435

我屌我都中咗蕉

港女賤撚到

而家先黎熊是否on9

一個鐘回番300點, 強呀

而家係最好時機

388 爆炸PUT突然多左成交
有無咩啟示

兩個鐘600

師父又贏
係高位加沽

【大師午間教路】博反彈好倉應食胡

訊匯證券行政總裁沈振盈指，恒生指數周二(13日)見30,100點已達博反彈目標，好倉應食胡；至於開淡應觀望多一、兩日，甚或假期過後再作打算。

Put有200點汁
沽唔沽到尾好？

貪字得個貧
有得食好食
一間抽返上就痛住過年

Welcome back

好 平倉

賭場

巴打

師傅同船

同自己講冇用

唔怕 三點半後轉燈

慎入！

過年前清了工具倉, 入了, 等派息開心下

咕咕一出圖即刻超大波

低能, 又插水式下跌...

師父話反彈完.....

仲以為下晝有得上添

淡倉要忍一忍......

上完堂返黎唔見左300點

佢有mon post，小心佢特登上鏡前揑紅自己個鼻嚟昆沈門弟子呀

喺誠品睇緊書。比旁人見到張大波妹圖，屌。

師父幾時變得咁奸

992 跌夠未， 4蚊入都輸

好似有bam圖

992都敢入你都好勇
藍籌中既創仔

一路好走

見 cfu 近期冇再講佢仲諗住冇事

真弟子。我自愧不如

喂，師兄千祈唔好戒，你買乜單聲得啦

咕咕返來啦

影人買支定焦大光圈啦

大奶奶

港女, 守住長板橋啦屌你

唔洗驣，唔洗驚，振盈係大淡廳

買枝大約 24~70 2.8

50 1.8, 影人又是佢, 影玩具又是佢

我想問...我有部無反...放左o係衣櫃深處, 冇防潮箱但會放2個吸濕器, 會唔會有問題

木衣櫃好易令器材發霉

得閒好天用一陣，晒下

發毛慘過打靶

其實我一手買番黎連兩鏡都差唔多成皮...nex 6
宜家賣出去都冇人接貨啦

訂dcfever 睇下 我估有3000

青姐宜家o係J5淡撚到...

愈走愈遠，去埋旅行

自從同師傅一齊上城市論壇之後

992跌到日日新低

屌

Sor 搞到你早平左

個body未必有事，但鏡頭可能已經發霉了

策略無錯既

有人唱淡個市先有得玩嘛

2017股王992拖低大市

成也992 敗也992

勿沾近牛熊丫

財演只睇大C

穿頭破腳 尾市無力

唔緊要 夠食飯就
聽日又高開 就再玩

今日輸手續費

師父，三月開始靠你養
西上司，職已辭

爆炸put價位其實吸引，但係驚冇人接

融巴咁搏命

同師父爭爆炸put 食

養住先姐，遲下搵過份

師父有冇恭喜你發財先？
有就

暫時未中祝福

肥佬真係好毒，我聽咗佢一句大家好，個胃痛仲痛緊

新年前後要避年，聽少啲live 穩陣

我不嬲都有避，佢今次係中間講真係瀨曬嘢

可能已經算事小

中間講禁毒
有心避都瀨硬野

29700，又揸船

收爐前撚狗

我就係不嬲開住頭果四分鐘唔用耳機聽，點知條肥佬係cheers完先講大家好，我一戴住個耳機就
好似俾人散功咁，果晚食完餐潮洲菜就即刻胃痛到宜家

所以我從來唔睇，睇師兄弟轉述算

佢哋話Marbo講嘢值得聽嘛

性交可以轉運，唔知可唔可以擋煞呢

無用囉，搞完仲痛得犀利

上年同架妹轉完運 趨吉避凶

屌鳩你

訓底做大爺

咁多cilvil ...

你地見呀侵侵點借錢都要要城牆係唔係好葡萄？

我地可以支持淋奠填左個維港佢，到時大把工作機會，想窮都難

重有好多未上馬/上馬中的基建。第三跑，將軍澳隧道，北大嶼山擴展。

香港Civil 獨大姐

返正題
夜期

道期

molamola

已開定新post

沈陣營第一百一十期 － 在沈亞方舟，是不幸還是緣份，是活該還是悲哀

呢幾日都忙碌，開定先，不過年近歲晚推得慢好多

有勞樓王
個個都預備收爐係慢啲

師父轉身轉到而家都唔知係邊
究竟係新年前26000定30200

同我命運一樣

信已比

含撚都無味⋯

有勞

無貨
但唔想比師父串串貢

排得太高成唔到put

師父禁好人，我信佢唔會唔養我地

師傅越得戚，沈門越強大

老美又撚大陸個市

我今日近牛已食

Fat fat

今日又冇3點9

又沈判

係咪之後都冇3點9
等左好耐

反之有些公司只會守業，甚至價值破壞前景每況愈下，升市永無份，跌市就一齊，久而久之，無人想入場，持貨者就不斷找機會想解脫，形成一個惡性循環。表面估值於是永遠偏低，不過還可以吸引一些自以為看通價值，趁低吸納的相反理論投資者入場。中資電訊股及聯想集團（00992）等，便有如一個監倉，鎖死這班人的資金。

這個調整一輪跌跌宕宕之間，印證出不同股份在投資者心目中的地位，再次說明無形價值的重要，想通這一點，以後精明選股，絕對比捕捉市場時機來得重要。要記住睇淡未必會做淡，會做淡又未必夠膽一路坐，可是不少騰訊信徒，的確夠膽一路坐上來大豐收，比最高位打個八五折也無傷大雅。

在股市中要將利潤最大化，必然是挑選價值創造的公司，沉迷捕捉時機，或者自以為精明貪平買廢股，都只會白白虛耗光陰。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士，基金持有騰訊）

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #港股 #騰訊 #思捷環球 #聯想集團 #中資電訊股 #管理層創造價值能力 #貪平買廢股 #沉迷捕捉時機虛耗光陰

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong

─ ─ ─ ─ ─ ─

「東網Money18」全新功能「板塊追蹤」，助你分析抓緊投資先機

「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

升番果少少又沙陳

貼漏左

黃國英表示，對於價值投資的理解，自己是偏重於無形價值的角度，只是那些地產相關的公司才會看有形資產的淨值。的確，當一間知識型公司要用帳面值分析的話，便已經是沒落的象徵，思捷環球（00330）便是最佳的例子。

所謂無形價值，其實就是管理層創造價值的能力，分差相當之大，騰訊（00700）之所以能夠長升長有，每次調整，最終都轉危為機，將投資者的信念進一步提升，在於公司不斷提供驚喜，版圖一路擴大。

反之有些公司只會守業，甚至價值破壞前景每況愈下，升市永無份，跌市就一齊，久而久之，無人想入場，持貨者就不斷找機會想解脫，形成一個惡性循環。表面估值於是永遠偏低，不過還可以吸引一些自以為看通價值，趁低吸納的相反理論投資者入場。中資電訊股及聯想集團（00992）等，便有如一個監倉，鎖死這班人的資金。

這個調整一輪跌跌宕宕之間，印證出不同股份在投資者心目中的地位，再次說明無形價值的重要，想通這一點，以後精明選股，絕對比捕捉市場時機來得重要。要記住睇淡未必會做淡，會做淡又未必夠膽一路坐，可是不少騰訊信徒，的確夠膽一路坐上來大豐收，比最高位打個八五折也無傷大雅。

在股市中要將利潤最大化，必然是挑選價值創造的公司，沉迷捕捉時機，或者自以為精明貪平買廢股，都只會白白虛耗光陰。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士，基金持有騰訊）

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #港股 #騰訊 #思捷環球 #聯想集團 #中資電訊股 #管理層創造價值能力 #貪平買廢股 #沉迷捕捉時機虛耗光陰

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong

─ ─ ─ ─ ─ ─

「東網Money18」全新功能「板塊追蹤」，助你分析抓緊投資先機

「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

呢次已經算唔直接啦

大撚膽!!!

師父係咪已經收咗爐 冇佢比方向買親都唔見錢

完左呢浸就好似麻麻地

日元太強啦

wa diu

一日未3月議息完都無運行

每日一化雲

痴線 明落cfu 面

師兄你好
小弟係乾收銀做，啱啱八點收工，食緊飯。

英國黃帝鬧師父虛耗光陰

乜呢到咁多乾收銀

平均OT 21-22先放
試過連續個幾月都放12點左右

變左鬥慘大會

上年11月尾12月頭沈判雙週，五隻牛有兩隻係$0.01走到，其餘高少少走到。走遲D全部打靶

呀....呢隻D IPO

買左恆指熊
聽日有冇機？

可唔可以問巴打你拎張

師兄抽咗乜

你黎新加坡，我俾2張你

人在香港

3319...已自己KO
今日就1729 ...就HOLD一陣

人在香港就自己去拎啦
各圖書館：
城大：

好難講
美股要天光先知升定跌
V型 倒V +多個W 型走勢都仲得

沈門有無最新指示

乜撚都有可能

個市閪無計啦
有間良心企業撤回上市申請

果間被人BAN架

期指硬到呢

低水百九幾點喎

要暴升了

原來納指主離開左短期下降軌

試過趕tender 趕到在公司瞓

聽日又執錢

跌呀

好奇怪

今晚美股跌
港股唔跟跌

大家有乜高見

利申無貨

4點先見真章

爬返上去上昇軌

呢幾日爬得唔夠動力喎

邊晚呀

因為大戶要佢升就升，要佢跌就跌
港女升跌係可以同外圍無關

所以師傅咪買兩邊囉

上星期係完全同方向。今晚好特別。美股向左走。夜期向右走

都可以最後幾分鐘反映返哂出黎
又唔係未試過

啉唔清楚幾時跟阿爺。幾時跟外圍

我無貨
但我想大市升。等個做淡老人家激死爆血管都好

點有咁易，挾咗萬點都未有事

證明師父現金揸到尾，從來無買過

低水係因為5仔準備除淨啫
唔洗驚喎

原來係咁

雖然明知聽朝先作準
但見到想轉燈咁都係

聽日開始返奴工pt無時間上黎吹水

原來如此
係wor，一年總有一兩個月係咁

btw 夜期接近300 點range

經過上星期
已經無反應了

我記得。呢個係2010年歐債危機中試個呢個場面，當時一日左一巴右一巴的場面。就好似尋日發生一樣。我輸左好多。

2011年9月都係 可以睇返圖 美股一日升一日跌
已玩死港股

我自 係2011年

等緊聽日俾人撚狗

果陣高登個波神區有路捉QQ 好似$370 call, $420 put

蘋果點解識問波多中唔中意師父

問：鍾意以下邊一個港台名人？A. 成龍 B. 潘源良 C.周杰倫 D. 沈大師
波多野：因為以前都有看成龍，所以四人之中最喜歡他了，以往在日本會重播他的作品，還未有機會見，好想有機會見他。

係日本人眼中
香港只有成龍

夠post都未爆，推翻上嚟先

\|/返工前上香

沈振盈：反彈乏力 危機未解除 (00:18)

【東網專訊】訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，恒指在1月29日做出了33,484點歷史高位後，一直反覆回落，跌至上周五低位29,129點，跌幅高達4,355點。雖然這幾天出現反彈，尚算補回最近的一個下跌裂口，但卻始終未能企穩於30,000點之上，反映反彈的動力有限。

跌市的原因市場已廣泛討論，主因在於全球央行貨幣政策的轉變，因為要急於將利率及貨幣供應正常化，令資產市場去槓桿化，因而引發資產泡沫爆破的危機。始終都是同一句說話，「量化寬鬆」這做法，是借來的虛假繁榮，應該到時要本利歸還。債息上升並非跌市的主因，這只是「收水」的其中一個結果。

今次跌市，進一步證實了筆者的其中一個睇法，就是過去一年市場過分神化了北水的威力。就是上周一為例，100億元的北水入市，就全部壯烈犧牲。周二沒有了北水，港股卻顯著上升。大家不要再放大、誇大北水的能力，其實相比起港股的成交，北水只是九牛一毛而已。

在牛市尾聲，市場總是歪理當道，甚麼外資基金不夠貨，要入市追貨等說法，根本沒法求證。然而，只要是升市，甚麼不合情理的論點，也可以變成為金科玉律。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

老美反v...希望唔好撚狗

今日生性俾我走咗啲熊仔先\|/

早晨！
琴日俾師左右一巴
暈暈地

Do until Iscfualive=false
HSI升到高位買熊
成日升咗唔放(貪心)
跌咗啲 夾一夾先放 (驚)
之後再跌少少 又入
Loop

食唔足個浪

Set位止賺蝕 放左等位再入 收錢先 唔係dum爆春都未玩完

其實係咪想問吉川卓同東尼大木？

\|/

呢幾日少左寙上香，又輸錢 閪黑到

希望黎緊新一年轉運啦

星期五入左4隻正股坐定定過年

早呀G巴
近排點操作？

各位師兄係唔係已經收爐過年

坐緊小巴返工 其實好多人都返到年30嘅

凈係家居清理、買呢買路都冇時間睇市

返到初3

年三十先收爐

+1

買啱就唔使成日睇住

年三十無早收揮手區

會十倍奉還

皇因浩盪！放早！收四點。

早收 有得準時放已經偷笑
最叻咪整句，如果無咩野做，就....

咁我日日都準時收既

今年成功爭取由收四點改做收放飯時間

今日睇收花live post仲好過睇市
成堆臭雞今晚含啦

1點

睇港女freefall la

我搭緊地鐵番屋企, 咁快就見到有條中女拎住束花, 真係首名入球

【大戶撳掣】管理萬億基金大佬豪言：3月再有沽貨潮！

若大家想搵機會入市，勿心急，可以等等。有位澳洲基金經理話現持有大量現金，為迎接下月股市新一輪拋售潮。

資產規模達1,200億美元（約9,360億港元）澳洲基金AMP Capital動態投資主管Nader Naeimi接受彭博電視訪問指，股市大跌後，通常出現短暫反彈，然後再步入新一輪較持續拋售。他又指3月聯儲局議息將成為大市潛在波動風險。而儲局下次議息會議將於3月20日至21日舉行。

Nader Naeimi透露去年將三成資產轉為現金，現靜候下一輪股市拋售潮出現，靜候股市見底，才大舉買入。事實上，Nader Naeimi並非「一股不買」，謹慎地建倉，吸納周期性股票包括能源、金融和日股。他又逢低買入新興市場股票，主因新興市股票於今次暴跌波動市況，顯示強勁抗跌力。

咁早

\|/

睇下會唔會好運啲

準備送俾人ga ma？

【快見6球】沙田第一城兩房飆至575萬

上車盤樓價狂飆。新界指標屋苑沙田第一城，兩房單位造價與600萬元關口只差不足5%。

美聯物業鄭志燿表示，沙田第一城再錄兩房新高價成交，單位為23座頂層連天台D室，實用面積327方呎，剛以高達575萬元售出，呎價17,584元，成交金額打破本月初錄得的566萬元舊紀錄，再創屋苑兩房新高價。

原業主2012年以293萬元買入，賺282萬元，升值96%。

腦細: 如果沒咩野做, 就放12點, 快快手做埋d野收工

自膠

送俾自己 哄下先自己唔得嘅

自制入球黎架?

同左講今年唔送花，不過佢應該預會收花，睇來收工都要同人迫同埋俾人劏

擺明就係自己買自己托返公司扮有佬送佢返工啦

HR話12:30，再整多句視乎實際工作需要而自行決定

仲等收工?
送花既明的唔係收個個人，而係其他人要在場

你係咪等入波

老虎婆今日放假，所以佢冇得晒

收花一刻, 身邊的女同事投下酸過葡萄的目光
利申: 拿舊錢去食飯好過

港女啲臭閪格吊高嚟賣
引人埋單
入重熊屌打港女！

尋日14蚊入左注1177，之前12蚊入過，15.5走左。希望佢過完年返黎又爆升

港女今日同我醒醒定定

男朋友唔係香港
講左佢返到黎先至送野比我

今日出街食真係集中營咁
利申：單身狗，今日唔敢出街

今日對女人來講，花同錢同健康一樣，冇人會嫌多。
有一年有個friend嫌懶送豆腐花俾佢條女，條女竟然受。

今日先訂？

溢價高撚到

食泰國菜包冇溢價

今日先買就等於裂口高開500點再升200點然後你先黎買牛

豆腐花都得？

看港女收花晒命好看過看市

941強勢破底

呢花性價比高。唔好去呢on9花墟，今年撞過年，佢地冇咩人手砌晒命花。肯定俾人地坐地起價到仆街。

師兄明白了

身為一個獵人, 去食芒亨餐開心過收花

低位蝕放1211...今日又爆...唉

師父今日有無指示

垃圾日子
等我沽返五萬張送大家去死

【實戰理論】假期前更應保守為妙（沈振盈）（FEB 14）
2018-2-14 9:22:37

過去一年以來，市場都對「北水」的威力放到無限大，認為市況的升跌，股價的表現，皆受其影響。不少的評論，更加教大家將分析簡單化，撇除了所有基本因素、估值平貴的考慮，純粹只追逐北水方向就可以。但今次的跌市，就進一步證實了筆者的睇法是正確的，就是過去一年，市場過份神化了「北水」的威力。就是上星期一為例，100億元的北水入市，就全部壯烈犧牲。昨日沒有了北水，港股卻顯著上升。大家不要再放大、誇大北水的能力，其實相比起港股的成交，北水只是九牛一毛而已。其實用正常的邏輯思考已可以知道，北水的金額相對於大市成交，其實是微不足道。而所謂北水，極有可能只是內地的散戶而已，未必是什麼樣的大戶。

在牛市尾聲，市場總是歪理當道，什麽外資基金不夠貨，要入市追貨等說法，根本沒法求証。然而，只要是升市，什麼不合情理的論點，也可以變成為金科玉律。

今晚美國公佈CPI，這是很重要的通脹數據，將直接影響到市場對加息步伐的預期。由於臨近春節假期，外圍變數太大，大家在策略上，仍是要保守一點為妙。

沈振盈

到底早兩個星期跌乜鳩

調整

一通做乜鳩
全部掛牌交唔到，取消又消唔到

熔斷

清了工具倉先爆升

屌佢老味忽然變咗牛市尾聲，之前唔係話大型上落市嘅咩?

返大陸都返得唔安樂

師父確認牛市？

尾聲，即係確認好快轉熊

牛市尾聲，即係未尾聲，或者半路中，之前話上落市，戴頭盔唔承認睇錯市嘅托詞嚟

淨係試過登入唔到
未試過今日咁過曬價位都冇得入

加陣有d價離曬罩又唔比取消

耶西

朱巴竟然無plan B

新版本既熔斷，登入到trade唔到，俾假希望俾人

mhw/砌高達

我plan A MHW, plan B 龍珠Z

又用得翻了，thx G巴

女友行過花店 就話：好靚呀 D花
企住唔走 識做啦
衣期輸錢

你做女既話，無花仲會唔會比個閪人屌？

呢邊睇緊公司收花有人擺烏龍

how 擺烏龍?

港女又含

+25x好勁呀

一通日日開市同收市附近既時間都係咁嫁啦

上香\|/
升高d比我入put

反杯

啱啱先login到

我plan A右手，plan B左手

頂 差一格先入到隻熊

屌你老味一通 , 搞到我食小十格熊

又含左撚 笑左

一通苦主鳩叫區

屌 , 燥

所以我轉左致富了, btw 致富仲未比密碼我. 睇黎應該狗年先用到

一於狗年致富贏大錢

3萬點使唔使咁硬啊

礸石底 就穿

坐滿街貨先買

根本是一個獻兵制度⋯

鑽石底？
就穿？
你粒鑽石都幾脆

自膠 返工返到矇咗

好撚難吃喎

掂3萬又一野打返上去典挽牙

molamola, 又急升

俾你上車，港女個衰格下午好失禁

個市好悶...可以早D訓

師兄食左？我記得上次都幾好食架喎

上證準備起飛

唔知呀，我覺得麻麻，個餐唔知想點

肥牛都唔食？ 我重熊左

白兄 一係你托到我入得返隻熊
一係你由港女失禁

仲有人信呢張濕鳩圖

屌尻你個一通 , 頭先掛廿萬股熊到左價入唔到 , 升左十幾格 , 見佢個網 short short 地掛多一萬股睇下交唔交易到 , 半個鐘後先見到交易左一萬股 , 廿萬股個交易就取消左 , 係咪食尻我夾棍

[member]六雞幾同五雞就更加分別唔大啦，你話皮幾同三皮就話者［/member]

屌 我都只係set低咗一格 咁都唔俾我上車

過夜熊仔溝均唔洗輸

師傅講302，唔洗咁急入熊仔啦

細成交悶市

一通熔斷世界第一

概念野嘛
mhxx嗰轉我食咗兩次 啲野飲最正，貓飯芝士鍋都唔錯
今次都幾期待

睇返套天使先啦

天使？

鑽石底唔係穿唔到咁解咩

臘細去晒開會又可以繼續碌twitter

咁又係，所以食咗就潮吓聖就算了

mhxx果轉我都不知自己食幾多次
最癲果次同個staff講, 成個MH menu全部各一

朱巴捉到我發夢

呢條女呀

我都R曬頭

agree

今日都係悶場
收爐

癲到咁，我淨係覺得杯嘢ok咋

如果真係咁 佢地又冇仔女既話 老公好大機會遲啲有外遇 老公有條件

咁我自隊一打先

個樣幾正, 題材又正

加油

拘束，不了

幫你分啲

條女有女好多高校片的

識睇

今日升夠300點可以重熊

痴線
好難相信你係絲囉
我就第一次都係打卡為主，第二次先真係慢慢嘆野食

上dmm好多慢慢選

係唔係講緊沙嗲王

個口咬住個有孔波波

當然唔係
不過驚喜就真係個個女仔都like，失驚無神收幾枝都開心既
前提係佢對你唔抗拒先

是

邊可能有囡會知呢尐嘢仲清楚過麻甩佬

買入聯想
實現夢想

今朝剛剛夠300

我都是因為艦娘先識DMM

硬撚到，求奇殺一邊先啦

做人做狗
睇992

跳左船先

真係

高手

師父早晨

入398以下既咪穩陣囉

每次去到都會唔記得自己中過伏 好恐怖

暫時唔玩動物，驚左 不過都thx巴打

398以下其實都未必穩

中國兩支下下籤 憂經濟 恐開戰

師父：2018-2019中國經濟急速冒起

破四舊要來臨香港了

比錢玩都濟

30蚊DIFFERENCE...近到仆街

咁刺激？

係又唔錯呀，又可以買平貨，又食一浸🐻

一定要上多轉先可以買，上唔到就唔買得

輸死你班乞兒

有故事喎
我有酒

得十幾廿蚊buffer, 我嘅意思係搏唔過姐

冇故事
只係之前玩過cc
有個mk妹，叫佢著黑絲又真係有紋黑絲，校服又真係放學就黎，, 專登射落佢個口又冇發嬲，可惜個期如果再早啲出身/自己一個住就正，因個mk妹學人離家出走，搵地方住
而家都唔知點搵

食過就算啦，大把機會，宜家尐囡

射口好少事姐, 射面先講

射面都好少事者

射面真係有難度，會俾人閪面

學生妹

咁好service

今日情人節，祝各位師兄弟情人節快樂

出得黎玩既，好多野都有價計。我反而覺得口爆難過射面。不過兩樣我都唔大興趣，係啲女request至會做。

對上條女晚晚都射口，加上又唔鐘意用袋，一係就朴朴下拎出黎射入口，一係就沖完涼抹乾就開始含，含到射

但睇唔到未來，享受左3年就分開左

癡撚線。師兄醒下啦

如果係包起玩，三十個差𣎴多啦。現金連吃喝玩樂。

我好少玩逐樣計，可能我個人無恥掛

正喎呢種，要留係袋底得閒返車嘛

條mk妹足足遲左1個鐘頭，一怒之下含含下唔出聲就射落佢口度，之後佢feel到就縮，射到啲落頭髮
呢啲mk妹而家比錢都肯玩，但邊度搵

而家啲ptgf 扑野貴到飛起
之前500蚊，高質啲800
之後個價慢慢升，出到1200-1500
最衰skm cc 命案後就好難搵到學生妹cc 同個價升到好高
都唔知而家啲學生妹做乜

好撚癲

三十萬，無屌過西

嘉子兄

港女已唔抵玩，放棄左好耐，批發零售都係

扑野要3-4k
又唔係後生，都24/25，但又真係有價吹佢地唔脹...

簡直係神

真愛

cant la

唯一缺點係對波唔夠大(33C) ，又無長腿，係招呼方面搭夠

港女瘦底有c算係咁啦

都要佢識vs至得架

依家D囡痴線嫁，有D樣既行街食飯都收成千蚊，好搵過專業人士，佢出到黎覺得你唔順眼仲可以彈番你鐘

大前題係比左千幾二千連手指甲都未掂過

日本bar戴D ，香港bar戴b-c ，b尾c頭

好想食大波波

你無睇公海笑鳩啲醜女當自己女神果個咩？
港女宜家個個以為自己塊閪係金鑲鑽十鳩幾年啦得罪講句

洗得幾千我過大海啦
成班女一字排開唔岩簡到岩

大家咪又係1Q完事，幾碼人地專業

大波又未必有咁好功夫喎

外圍女

一路向西+傾城
最適合形容嘉子兄

三十萬我All in 435，再用股息叫雞好過

二師兄召喚

中肯

咩野改返價值觀？癡線
叫完雞
你行緊正路呀

白子兄，我地又多個同道

點解未收市就咁淫亂

白子兄

完全同撚意

都半收市狀態嫁喇

我諗要整返個沈門西餐洋葷小隊